林鄭：如大家認為唔想我地做，咁我就唔做囉

自由黨立法會議員鍾國斌在特首答問大會上，問到政府會否撒回最新的差餉寬減建議，即個人或公司業主如擁有多於一個物業，只可選擇其中一個以寬減差餉。特首林鄭月娥表示，有關建議只為回應議員多年的批評，直指這個方案可以不做。

鍾國斌表示，現時不少退回的差餉，雖然都是退給大業主，但業主通常都會再退回予中小企租客，認為政府提出，只退回一個物業差餉予業主是不公平，擔心變相加重中小企負擔。

林鄭月娥回應指，修改寬免差餉機制原本是可以不做，強調這方案只是為回應議員多年來的批評，「這實際情況反映出，有時議會或社會上看似不公平及不公義的事，深入研究後卻是兩碼子的事」。

她強調，今屆政府已盡量梳理議員日積月累的不滿，但也希望議員提出時要想清楚，而非年年批評，對政府是不公道。

林鄭月娥亦主動提及，近日引起爭議的「三隧分流」方案，希望議員容許她借題發輝。她指，議員近年經常提出塞車，批評政府甚麼也不做，但當她認真參與制定及研究，甚至親身參與遊說工作，提出認為是合理的方案時，議員又忘記之前的批評，直言：「如大家（議員）認為唔想我地做，咁我就不做囉。」

吾你老母大陸狗

咁黎咒鳩林鄭死
係咪想加監

我叫你趁地淋， 你快趁地淋

要脅呀依家？直頭想你唔做特首添呀 你係咪唔做呀

加紅隧補貼西隧, 都痴撚線
加完都仲係咁塞, 咁係咪可以扣番? 做到一PAT屎叫做左野

班議員個個揸車，實唔想紅隧加價

大家都唔想你做特首 你係咪resign

同口交部一樣

日日話打鳩台灣打鳩美國

扯貓尾啫
根本一早傾好咗唔會推
只係想扮聽商界意見收買佢哋

閪婆串撚到

鍾國斌表示，現時不少退回的差餉，雖然都是退給大業主，但業主通常都會再退回予中小企租客

平行世界？

呢次佢又真係串得起喎